轉貼 勇武戰術 post

為了粉碎抗議活動，世界各地的警察部門都發明了無數的方法。有些是新的，有些只是古代戰鬥術的改編。同樣重要的是，先進的設備使它們幾乎不可阻擋……就像文藝復興時期的騎士一樣，現代防暴警察穿著全身盔甲，厚重的靴子和一個完全包住頭部和頸部的大頭盔。即使是最強的拳擊和踢腿也幾乎無用，並且適度防火。有了長長的棍棒和那些殺手靴，他可以積極有效地進行攻擊。

然而，使這樣一個防暴警察真正有效的原因是持續的無線電通信。從圖中可以看出，每個警察都有兩個收音機，一個在頭盔中，另一個用於後備。這使得防暴警察能夠協調他們的行動，輕鬆地掃街。如果需要額外的火力，他們可以發射催淚瓦斯，橡膠子彈甚至部署裝甲車和水砲。

警察戰術及其失敗

任何具有一定歷史知識的人都可以清楚地看到，大多數人群控制策略都是從古代戰爭中複製出來的。防暴警察的鬥爭很像公元前330年的馬其頓方陣。當然，有一些改編，但基本概念是相同的，這意味著如果將方陣作為一個軍事單位，可採取類似的對策攻其弱點。

大多數時候，防暴警察部署在一條長隊中，通常站在重要的建築物或街道上。當這些陣線形成時，通常只有一個人深，特別是當他們在保護財產時。這些線形僅在每位軍官並排站立時才有效。在處理狹窄的道路和小型人行道時，大型障礙物（路障）將分裂這些線路形狀，並導致它們的整個形成分崩離析。

當線路編隊已經形成時，你可以跟他們對陣。如果他們感到受到威脅，他們可以通過發射催淚瓦斯，眩暈手榴彈和橡膠子彈來拉長它們與抗議者之間的距離。催淚氣體和胡椒噴霧也用於驅散人群，或至少在攻擊前軟化它們。這時防毒面具和盾就大派用場。警察除非自己戴著防毒面具，否則不會使用化學攻擊。即使他們戴著面具，但示威者距離警察隊不到20英尺，他們也不會發射催淚彈，因為這可能會損害警察的安全。然而，他們將噴射胡椒噴霧。為了保護自己不被胡椒噴霧直接擊中，盾牌是個好主意。當胡椒噴霧分散在一個區域時，即使它們沒有直接噴灑，也會對周圍的人造成肺部和喉嚨不適。為此，浸在醋裡的大布很好用。確保你攜帶充足的水。被噴中時，在暴露區域倒入大量水。防毒面具是另一種選擇，但並不總是安全的，因為它被指是非法防具，成為你的入罪指控。

在攻擊中，線陣形成通常僅在催淚瓦斯燃燒後才會進行。在移動中，警察傾向於相當緩慢地行進，不僅僅是因為重型裝甲，而是因為他們必須不惜一切代價維持本來陣型。只有當抗議者逃離現場時，他們才會試圖追趕他們。

首先，很快就會發現沒有政府能夠單憑使用精英防暴警察就可鎮壓大規模的抗議活動。他們的設備太昂貴，而且不可避免地也需要定期召集部隊。當然，防暴警察總是只負責守護重要目標，而普通警察通常執行不那麼重要的任務。抗議者經常會利用這一點，並分成兩組。人們可以通過投擲石塊和燃燒彈來攻擊防禦不力的陣地。由於普通警察無法長時間維持這種情況，防暴警察必須向他們提供幫助。然後第二組抗議者將攻擊現在被削弱的主要目標，並可能抓住它們。

如果需要採取更積極的做法，一群抗議者會通過快速攻擊並立即摔倒來引導警察進入陷阱，就像逃離現場一樣。警察通常忍不住單獨追捕他們，這就容易被其他抗議者的側翼攻擊，這些抗議者會突然從街道衝出來。

路障

街壘是在街道上製造混亂的好工具。當線陣編隊開始在前進時，或者當車輛入陣時（如西雅圖的裝甲坦克），路障是阻止它們的好方法。幾乎可以用任何東西創造路障。在過去，混凝土可在地面凝固堆積在街道上。建築工地已有那些整潔的小路障。拿一個並添加你自己的東西：鐵絲網，磚塊，基本上任何重的東西。你也可以從現場攫取警察路障並將它們堆積起來。汽車可以是美妙的路障，可以很容易地著火。再一次，要有創意。製作一個美妙的街壘並不難。